2019 有牌補鐘有感

(借朋友帳號發文)

為準備前往日本北海道自駕遊，筆者日前在不同的駕駛學校/中介平台上「補鐘」，希望將自己的「雪藏牌」解凍，在日本旅行時擔當一個優秀的柴可夫。

補鐘時，相信各位朋友都總會遇上不同類型的補鐘師傅，其中令筆者較為深刻的是在某學車中介平台學X易上轉介的一位馬姓師傅，學費為600港元。

一開始課堂的時候，師傅先是為汽車作基本介紹。約十分鐘後，介紹完畢便出發上路。在過了第一個燈位後，我跟師傅說出我最近的駕駛經驗（之前兩個星期的時間曾經跟其他師傅「補鐘」及試駕朋友的車），及表示今次希望主力練習過隧道及練S位泊車。可是，當師傅聽見我的要求後，態度180轉變，先是不斷地說「… 我早知你有依啲要求嘅話，我就唔教啦，我點知你咩料先，過隧道 …」，之後跟不斷無理地攻擊筆者「…你咁嘅技術，坐你車就真係開心啦…你咁叻點解唔繼續貫徹始終搵你朋友借車練呀？做咩去搵我學車呀咁叻？…」後來，更關掉車廂冷氣，然後說「…嗱，你睇下你幾黑仔，冷氣都唔妥你熄埋，你都叻仔呀你…」。（過程中筆者沒有犯下任何錯誤）

在頭半段的對話當中，其實已經可以得知該師傅是屬於那些「嚴人寬己」的類型，當你跟他說了些不合聽的話，他便會否定你的一切，不論是否合理也好。

後來那位師傅提及近日香港的社會運動，批評年輕人不遵守規矩及法例，攻擊警察，破壞法治等等。筆者聽見之後不以為然，但礙於需專心駕駛，及避免引起無謂爭執（始終我還在上他的課），也沒有作出任何回應。最終，課堂就在他無盡的批評聲中結束（最後，我停車拉手制時，他也不忙批評一番「… 咁大力拉我個手制，想整爛哂啲野呀？祝你遲啲一野拉爛你自己架車呀…」然而，筆者我還是希望大家好來好去拿出學費600大元給他，然後說聲謝謝師傅）。

在經過1.5小時的EQ訓練後，我在回家的路上默默反思，其實我與那教車師傅相處交流會不會就是影射了現在社會上一些已上岸人士／既得利益者與一般年輕人關係呢？

呢d 野應該一野屌柒佢
下下大腳踩到上紅區

咁你都唔玩嘢
佢話你唔掂，你就唔掂俾佢睇嘛

唉，其實啲教車佬點解可以咁臭串，有恃無恐咁
佢地係咪世界上唯一一份唔洗受氣嘅工

補鐘又唔洗跟佢再學 當然玩野大大腳油同急煞

報左駕駛學院路路通，希望無伏

呢D POST 要開名架

班撚樣唔憂做

依樣真係人夾人，唔係個個都咁衰，好似我搵李x 報左有牌補鐘，仲記得一上車，師父就問我有冇揸過，我話我有搵朋友車揸過幾個鐘，佢一d 唔鐘意都冇
跟住佢問我想補d 咩，我話想練下過隧道，仲指明紅隧，師父都滿口答應，最後真係陪住我揸左轉紅隧來回，仲教埋我心得

我師父姓何，唔嫌棄corolla，想練紅隧可以搵佢，真人真事，就依個月頭既事

只能講，樓主分享個位師父比較仆街d

題外話，雪藏牌補幾個鐘課仔就去自駕遊依然係個馬路炸彈

好師傅真係可遇不可求

根本依家成個學車制度就係由少數人去壟斷，然後再合謀定價，

加上無任何機制監管，消費者根本就好似砧板上嘅肥肉任劏唔嬲

啲教車佬仲要出現金唔洗交稅
講真佢地憑咩收依個價錢？

練習過隧道
無知一問練咩？

繁忙時間入紅隧，幾條線匯一條線，其實對P 牌/雪藏牌來講，係幾高難度，因為攞位個判斷其實仲係弱，失身位都算，就驚判斷錯誤hi 到人地架車

練埋去俾錢前攞定散紙？

喔，紅隧！

雪藏牌補得嗰幾個鐘係做唔一個優秀的柴可夫嘅

紅隧算SS級女優
朝早東隧都算S級
去行下灣仔繞道算喇

但都要過到海先得㗎

朝早東隧s 級！？ 咁我下星期朝早11點要係上環過去觀塘，唔通真係唔行東隧要過西隧？

利申：P牌出左車一星期，深夜練過隧道

過西隧太貴喇 叫gogovan喇

11點有鬼車咩
講緊七點半至八點 呢D先繁忙時間

我個牌雪左三年幾

的唔起心肝補鐘

想問下有咩最好補鐘時練？
泊車我一定要